政府機構沒有使用外 明年1月1日起 台灣將禁止華為等中國製造的資訊設備、軟件服務進入 八大敏感行業

明年1月1日起，台灣將禁止華為等中國製造的資訊設備、軟件服務，進入醫院、科學園區等八大敏感行業。國安會秘書長李大維周三（12日）在立法院表示，從中央到地方的政府機關，目前已沒有使用華為的產品；由於政令牽涉很廣，將由行政院執行。（馬立克 / 霍亮喬 報道）

李大維在立法院司法及法制委員會接受質詢時表示，華為贊助台灣新北市歡樂聖誕城活動，「當然是透過商業行為影響」台灣民眾，存在「安全隱患」。民進黨立委周春米詢問，台灣中央或政府機關沒有使用華為產品？李大維表示，明年（2019年）1月1日後，台灣八大關鍵基礎設施的相關產業，包括醫院、科學園區、通訊業，將完全禁止中國大陸的資訊設備、軟件服務。

立委周春米：到底在我們的中央到地方的政府機關，我們有沒有使用到華為的產品？

李大維：沒有，沒有，而且到明年1月1號之後，連這個八大基礎，設施相關的產業，比如說包括醫院，包括科學園區，包括通訊業等等，他們也都不再能夠使用任何中國製造的產品。

至於禁止華為等中國產品的法律依據、執行渠道? 李大維回答，政令牽涉很廣，將由行政院執行。

李大維：我們有一個所謂叫治安管理法，還有一些行政命令，我們來執行。應該我想，在剛開始的時候，總會有一些，這是一個國家的法令。這裡面包括了像銀行、金融等等，確實說牽扯的非常的廣，還是行政院執行。

在北京，國台辦發言人馬曉光周三（12日）回應，出於政治目的破壞兩岸正常經貿合作，不僅損害兩岸同胞共同利益，也將不得人心，會受到台灣輿論的強烈譴責。並說，這不僅傷害大陸企業利益，也傷害台灣消費者利益。

目前，華為在台灣設有專賣店，模仿蘋果專賣店的模式提供售後與維修服務。記者致電華為售後服務中心，客服表示還沒有接到總部的任何消息。

至於國安會秘書長李大維說，華為存有「安全隱患」，客服說不知情。並說，華為不能進入政府部門，公務員不能使用，但老百姓會用。

客服說：應該說，比較舊型的手機，現在都沒有在做更新了。假設之後續有作甚麼限制，基本上也不會影響到舊款的手機。這種禁令通常都會說，在這些在單位裡面工作的人，他是不能用的，那就是看他們用別的品牌吧。看是用三星或其他甚麼牌子。基本上說，他們禁，要說禁止的話，也是禁止公部門或者一些比較敏感的單位。一般人嘛，一般人要用的話，不會禁止的。

早前，民進黨新北市立委蘇巧慧發文，指新北市府連續三年接受華為贊助新北市官方舉辦的聖誕活動，「已不是荒謬二字可以形容」。

美爸吹雞
誰敢不從

晨早要啦

香港